---
title: О сообществе
layout: default
additional-css: index
fixed-header: true
# SEO
image: img/kde-icon-192x192.png
---

KDE — международное сообщество, разрабатывающее свободное программное обеспечение. Программисты, дизайнеры, переводчики и пользователи со всего мира вносят свой вклад в программное обеспечение KDE, чтобы сделать его функциональнее, удобнее и доступнее.

<div id="people-splash" class="full-width">
    <span class="blue-tint">
    </span>
</div>

## Продукты
![Ноутбук с Plasma](img/laptop.png){: style="width: 300px;" id="our-products"}
Среди наших продуктов: мощная, но легковесная и удобная в использовании среда рабочего стола KDE Plasma, набор из более 200 приложений для компьютеров и смартфонов, а также коллекция кроссплатформенных библиотек для разработчиков.  
<a class="learn-more button" href="get">Перейти в раздел загрузки</a>

## Общение
<section class="row">
<article class="col-md" markdown="1">
Последние новости сообщества, полезные статьи и интересные материалы всегда можно найти в нашей группе ВКонтакте. Мы будем рады вас видеть вне зависимости от того, пользуетесь ли вы свободным программным обеспечением или только хотели бы узнать больше о нём.  
[Группа ВКонтакте](https://vk.com/kde_ru){: .learn-more .button}
</article>
<article class="col-md" markdown="1">
Обсудить проекты KDE, пообщаться с другими пользователями, переводчиками и программистами, а также принять участие в проекте можно в нашем чате в Telegram или в IRC (Freenode).
При использовании чата просим вас соблюдать [правила поведения](chat-rules).  
[Telegram](https://t.me/kde_ru){: .learn-more .button}
[IRC](irc://chat.freenode.net/kde_ru){: .learn-more .button}
</article>
</section>

## Участие
Русскоязычное сообщество KDE появилось [в 1997 году](history) как проект по переводу K Desktop Environment на русский язык. Сейчас наши задачи шире и включают локализацию программного обеспечения, перевод веб-сайтов KDE и их продвижение в России.

Большинство участников KDE — волонтёры, безвозмездно посвящающие проекту часть свободного времени во благо общества или в качестве хобби. Если вы хотели бы присоединиться к нашему дружному коллективу или финансово поддержать организацию встреч, ежегодной конференции и обслуживания инфраструктуры, [перейдите на эту страницу](join).
